---
title: "Wheel of Heaven 🌌"
description: "Wheel of Heaven est une base de connaissances explorant l'hypothèse de travail selon laquelle la vie sur Terre a été intelligemment conçue par une civilisation extraterrestre, les soi-disant Élohim."
excerpt: "Wheel of Heaven est une base de connaissances explorant l'hypothèse de travail selon laquelle la vie sur Terre a été intelligemment conçue par une civilisation extraterrestre, les soi-disant Élohim."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["sunset-man-on-hill.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 110
toc: true
---

Si vous venez de tomber sur la section Introduction de ce site web, vous vous demandez peut-être de quoi parle exactement Wheel of Heaven. Au cœur de son propos, Wheel of Heaven est un référentiel de connaissances basé sur le web qui explore l'hypothèse que la vie sur Terre a été intelligemment conçue par une civilisation extraterrestre capable de voyager entre les étoiles.

En termes simples, ce site suggère que les origines de la vie consciente sur Terre ne peuvent pas être uniquement attribuées au hasard ou au chaos de la nature, mais ont plutôt un dessein délibéré qui est codé dans les anciennes écritures et les artefacts, ainsi que préservé dans les traditions religieuses.

Chez Wheel of Heaven, nous visons non seulement à promouvoir cette hypothèse, mais aussi à inviter tous les visiteurs à participer à une exploration fascinante et curieuse des possibilités présentées. Tout le monde est bienvenu pour prendre en compte les prémisses exposées sur le site et apporter leurs propres réflexions et idées, contribuant ainsi à enrichir et à élargir le récit.

{{< figure src="images/sunset-man-on-hill.png" caption="Ill. 1 - Observer le coucher de soleil étoilé" >}}

## Ce que vous trouverez

Pour vous aider à mieux comprendre ce concept, Wheel of Heaven commence par une [Introduction]({{< ref "/intro/" >}}) complète qui met en lumière et explique les aspects clés de l'hypothèse présentée ci-dessus. Vous apprendrez à connaître les principales prémisses, l'évolution de la vie sur Terre et comment ces affirmations s'inscrivent dans notre compréhension contemporaine. Si vous lisez ceci, vous avez déjà trouvé votre chemin vers la première partie du chapitre _En un coup d'œil_, l'Introduction.

{{< alert icon="👉" text="Si c'est votre première rencontre avec Wheel of Heaven, restez sur l'Introduction pour le moment." />}}

<br>

L'information sur Wheel of Heaven est organisée pour une navigation facile. Pour une compréhension plus approfondie, il y a un [Wiki]({{< ref "/wiki/" >}}) qui sert d'encyclopédie sur le web où vous pouvez rechercher les significations des termes et des concepts clés. Le wiki est le cœur du référentiel de connaissances sur Wheel of Heaven.

Quelle est la valeur de l'information qui n'est pas intégrée dans un cadre de références à d'autres corps d'information. C'est pourquoi nous avons un espace [Ressources]({{< ref "/resources/" >}}) dédié à la curation d'un ensemble de ressources liées qui développent les prémisses trouvées sur ce site. Les ressources listées là peuvent être soit des livres, des sites web et des médias audiovisuels. Rendez-vous aux Ressources si vous voulez lire directement certaines sources et/ou si vous voulez voir à quoi peut ressembler la littérature adjacente. Certaines de ces ressources sont organisées par nous chez Wheel of Heaven. À partir de maintenant, toutes ces ressources auto-organisées sont formatées en Gitbook et hébergées sur Gitub en tant que projet git, de la même manière que le code source de ce site web.

En plus de ces trois piliers d'information, il y a aussi un [Blog]({{< ref "/articles/" >}}) qui sert de journal de nouvelles pensées et de nouvelles idées qui apparaissent avec le temps. N'hésitez pas à le consulter pour rester à jour sur les derniers développements de Wheel of Heaven.

## Récapitulons

Ok, jusqu'ici tout va bien. Récapitulons rapidement ce que nous avons appris jusqu'à présent. Tous les points suivants sont des aspects principaux de ce qui constitue le contenu ici sur Wheel of Heaven :

- [Une introduction extensive et complète]({{< ref "/intro/timeline/preamble.md" >}})
- [Un wiki remplie d'entrées et de points d'intérêt]({{< ref "/wiki/" >}})
- [Une zone de ressources qui propose des livres web choisis par notre équipe]({{< ref "/resources/" >}})
- [Un blog fréquemment mis à jour avec des nouvelles perspectives et idées]({{< ref "/articles/" >}})

En conclusion, nous chez Wheel of Heaven valorisons la transparence et croyons en la fourniture d'autant d'informations que possible. Alors que les hypothèses présentées sur ce site web peuvent sembler non conventionnelles ou même controversées, notre but est d'offrir une expérience douce et intéressante pour ceux qui sont curieux d'explorer ce sujet intrigant. 🙏

Nous espérons que vous apprécierez votre visite à Wheel of Heaven, et même si vous n'êtes pas tout à fait d'accord avec nos prémisses, nous espérons que vous repartirez avec de nouvelles perspectives et connaissances.

## Quelle est la prochaine étape

Avec cela à l'esprit, il est temps de plonger et de regarder de plus près le cadre dans lequel l'hypothèse est ancrée. [Place au Setting!]({{< ref "/intro/at-a-glance/the-setting" >}})
